# ersti-fibel
Die Ersti-Φbel ist die Erstsemester-Informationszeitschrift des Fachbereichs Physik der [Westfälischen Wilhelms-Universität Münster](https://www.uni-muenster.de/).
Die vollständige Version der Ersti-Φbel ist für Physik-Studierende der WWU (Nutzergruppe `p0stud`) [auf der Homepage der Fachschaft Physik als PDF-Datei verfügbar](https://sso.uni-muenster.de/Physik.FSPHYS/intern/physiker/erstifibel/).

## Hinweis zum Submodul [`private`](private/)
In diesem Submodul sind alle Dateien enthalten, die aus rechtlichen (Urheberrecht) oder anderen Gründen nicht öffentlich verteilt werden können/sollen.
Im Wesentlichen handelt es sich dabei um Binärdateien wie Bilder und interne Informationen (z. B. zu *möglichen Sponsoren/Werbekunden* und *Lösungen zu Rätseln* 😉).

Siehe auch [`private/README.md`](private/README.md) für weitere Informationen.

## Hinweise zur Ordnerstruktur und zum Umgang mit den Dateien
- Bedeutung der einzelnen TeX-Dateien:
  - Hauptdatei ist die Datei [`fibel.tex`](fibel.tex); diese also kompilieren.
  - Zum Schreiben von Artikeln sind eigentlich nur die Datei [`tex/10_Inhalt.tex`](tex/10_Inhalt.tex) und die diversen Dateien im Ordner [`tex/artikel`](tex/artikel/)
interessant.
  Die Artikel werden im Ordner [`tex/artikel`](tex/artikel/) gespeichert und innerhalb von [`10_Inhalt.tex`](tex/10_Inhalt.tex) eingebunden.

    **Hinweis:** Wenn das Kompilieren zu lange dauert, kann man temporär alle Artikel, die man gerade nicht braucht, auskommentieren.
    Dann geht das Ganze deutlich schneller!
  - Die Dateien [`tex/01_PaketeEinstellungen.tex`](tex/01_PaketeEinstellungen.tex) und [`tex/02_EigeneBefehle.tex`](tex/02_EigeneBefehle.tex) enthalten die „Innereien“ der Fibel.
    Wenn man nicht das allgemeine Layout der Fibel (z. B. Inhaltsverzeichnis oder Aussehen der Überschriften) ändern möchte, muss man dort nichts tun.
    In [`02_EigeneBefehle.tex`](tex/02_EigeneBefehle.tex) sind auch einige Variablen wie das aktuelle Semester/Jahr definiert, die an einigen Stellen verwendet werden.
    Diese also für eine neue Ausgabe entsprechend ändern!
  - [`tex/03_Titelseite.tex`](tex/03_Titelseite.tex) enthält nur die Titelseite.
    Muss wahrscheinlich nicht geändert werden.
  - [`tex/04_Impressum.tex`](tex/04_Impressum.tex) enthält das Impressum.
- Zum richtigen Verwenden des `pullquote`-Pakets mit `shape=image`-Option und damit auch zum Kompilieren der Fibel muss [ImageMagick](https://www.imagemagick.org/) installiert und über die Kommandozeile ausführbar sein!
  (Außer, die `.pqshape.txt`-Datei für das entsprechende Bild ist schon vorhanden; dann braucht man ImageMagick nicht mehr.)
- Im [`res`](res/)-Ordner (für „resource“) sind die Bilddateien (und andere
  Binärdateien).
- Der Ordner [`pullquote`](pullquote/) ist nicht wichtig; er enthält nur die verwendete `pullquote`-Version mit Dokumentation.
  Die Datei [`pullquote.sty`](pullquote.sty) im Hauptordner ist dementsprechend eine Kopie und dort vorhanden, damit LaTeX sie findet.
- Die Datei [`T1LukasSvatba.fd`](T1LukasSvatba.fd) enthält nur eine kleine Änderung im Gegensatz zur [Originalversion](https://ctan.org/pkg/aurical), um eine LaTeX-Warnung loszuwerden.
- [`create_web_version.sh`](create_web_version.sh) ist Unix-Shell-Skript, mit dem man die Web-Version der Fibel (sollte unter 15 MB groß sein) erstellen kann.
  Dazu wird das Programm [Ghostscript](https://www.ghostscript.com/) aufgerufen, das u. a. Bilder mit sehr hoher Auflösung in der PDF-Datei herunterskaliert.
  Verwendung:

      ./create_web_version.sh fibel.pdf fibel_web.pdf

## Lizenz
[![CC BY-NC-SA 4.0](https://mirrors.creativecommons.org/presskit/buttons/88x31/svg/by-nc-sa.svg)](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)

Dieses Werk ist, wo nicht anders angegeben, unter der [Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International License](https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/) lizenziert.
Insbesondere betrifft dies alle Texte (Unterverzeichnis [`tex`](tex/)).
Werke von anderen Autoren (außerhalb der Fachschaft Physik) unterliegen eventuell anderen Lizenzbedingungen.
Diese sind entweder im entsprechenden Verzeichnis zentral in einer Datei `LICENSE INFORMATION` oder in den jeweiligen Dateien selbst vermerkt.

